施永青：對港青出路不樂觀 籲勿故步自封

中原集團主席施永青繼昨日於《am730》專欄呼籲港青勿再埋怨，「因為你們以後的日子會更難過」，今早再於專欄指，對香港年輕人出路不樂觀。

專欄文章題為〈年輕人還有甚麼出路〉，施永青指第三世界已開始現代化，「一些以前只有發達國家才曉得做的事情，發展中的國家現在已一樣曉得做」，如果年輕人無法掌握更新、更有用知識，一定難與這些新興國家年輕人競爭。

施永青慨嘆香港年輕人危機意識不足：「總是喜歡與自己上一輩比， 說以前有這樣學歷的人有怎樣好的收入。」他指出以前有這樣學歷與專業資格的人少，才「奇貨可居」，惟現在發展中國家教育水平也提高了：「香港人若是故步自封，很快會給人比下去。」

施永青又提醒年輕人，不要以為可透過「政治鬥爭」，令政府推行政策改善處境，因「特區政府對這種國際大環境，是無能為力的」，認為年輕人須努力學習，自強不息，「端正自己態度之後，才可能有自己的將來」。

施永青另借用新詩《瀑布》勉勵年輕人：「我每次看到瀑布的時候，都會想到人生在世，有時真會走投無路，在高高的懸崖上，看你是否敢衝前一跳。跳出去之後，路就會出現了。因為，世上本來就沒有路，路都是人行出來的。」他又強調，「年輕人今後只能走自己的路」。

港青準備好迎接聖誕啦
你繼續故步自封屌人老母啦

例如慶祝聖誕節

一些以前只有發達國家才曉得送的聖誕卡，發展中的國家現在已一樣曉得送了

其實人太多的確係問題嘅主因
有咩解決辦法呢？

戰爭
香港既問題都係人口過多引起